<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projekty a spolupráce KVOP on Ombudsman - Preview</title>
    <link>https://ochrance-preview.netlify.app/projekty/</link>
    <description>Recent content in Projekty a spolupráce KVOP on Ombudsman - Preview</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs</language><atom:link href="https://ochrance-preview.netlify.app/projekty/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>22 % k rovnosti: Rovnost žen a mužů se zaměřením na (ne)rovné odměňování</title>
      <link>https://ochrance-preview.netlify.app/projekty/22-k-rovnosti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ochrance-preview.netlify.app/projekty/22-k-rovnosti/</guid>
      <description>celým názvem Rovnost žen a mužů se zaměřením na (ne)rovné odměňování žen a mužů
(reg. č. CZ.03.1.51/0.0/0.0/15_009/0003702, Operační program Zaměstnanost, Výzva 03_15_009 – Systémové projekty na podporu rovnosti žen a mužů)
Systémový projekt realizovaný Ministerstvem práce a sociálních věcí (mj. ve spolupráci s Kanceláří veřejného ochránce práv) se zaměřuje na (ne)rovnost žen a mužů na trhu práce, specificky na problematiku rozdílného odměňování žen a mužů, které představuje zásadní a dlouhodobý problém nejen České republiky, ale celé Evropské unie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dejme ženám šanci</title>
      <link>https://ochrance-preview.netlify.app/projekty/dejme-zenam-sanci/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ochrance-preview.netlify.app/projekty/dejme-zenam-sanci/</guid>
      <description>www.dejmezenamsanci.cz
Zlepšování antidiskriminační a sociální legislativy ve prospěch znevýhodněných žen (reg.č. CZ12 Uplatňování hlediska rovných příležitostí žen a mužů a podpora slaďování pracovního a soukromého života/Domácí násilí a násilí založené na pohlaví)
Kancelář veřejného ochránce práv je partnerem neziskové organizace Alternativa 50+, o.p.s. zaměřeného na zlepšování antidiskriminační a sociální politiky ve prospěch znevýhodněných žen. Cílem projektu je zlepšit postavení žen, jež je do značné míry ovlivněné nejen genderovou a věkovou diskriminací, ale také znevýhodněním sociálním a konkrétně znevýhodněním osob pečujících.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dětská skupina „Motejlci“</title>
      <link>https://ochrance-preview.netlify.app/projekty/detska-skupina-motejlci/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ochrance-preview.netlify.app/projekty/detska-skupina-motejlci/</guid>
      <description>Kancelář veřejného ochránce práv se dlouhodobě snaží vycházet vstříc potřebám svých zaměstnanců a pomáhat jim při slaďování pracovního a rodinného života. Umožňuje proto v souladu se zákoníkem práce například zkrácení pracovního úvazku nebo práci odjinud (mobile office). Zůstává s nimi v kontaktu po dobu mateřské a rodičovské dovolené a průběžně je informuje o vývoji v Kanceláři, podporuje jejich odborný růst a snaží se jim tak usnadnit pozdější návrat na pracoviště.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Důstojné pracoviště ve veřejné správě</title>
      <link>https://ochrance-preview.netlify.app/projekty/dustojne-pracoviste-ve-verejne-sprave/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ochrance-preview.netlify.app/projekty/dustojne-pracoviste-ve-verejne-sprave/</guid>
      <description>Projekt Důstojné pracoviště slouží ke vzdělávání a rozvoji pracovníků veřejné správy v oblasti prevence a eliminace násilí na pracovišti. Připravili jsme pro vás inovativní koncept, jehož cílem je dosáhnout kvalitnější práce s lidskými zdroji, poskytnout metodické a evaluační postupy, jež zvýší krizovou připravenost, zlepší komunikaci a umožní vytvářet respekt a zdravé vztahy na pracovišti.
https://www.dustojnepracoviste.cz/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elektronizace úřadu Kanceláře veřejného ochránce práv</title>
      <link>https://ochrance-preview.netlify.app/projekty/elektronizace-uradu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ochrance-preview.netlify.app/projekty/elektronizace-uradu/</guid>
      <description>Registrační číslo projektu: CZ.06.3.05/0.0/0.0/16_028/0006683
Stručný popis projektu: Předmětem projektu je vytvoření plně elektronického portálu, prostřednictvím kterého budou moci občané ČR podávat stížnosti (tj. podněty pro vznik agend KVOP) a to ve formě úplného elektronického podání včetně možnosti sledovat stavy vyřizování jejich případu. Součástí projektu jsou i navazující moduly IS, zaměřené na vnitřní řízení chodu úřadu, včetně Content management systému a Identity management systému.
Cíl projektu (záměr): Elektronizace procesu podávání stížností (podnětů pro Kanceláře veřejného ochránce práv) s možností plnohodnotné práce online pro občany v rámci ČR a elektronizace a zefektivnění vnitřních procesů Kanceláře.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jsme fér</title>
      <link>https://ochrance-preview.netlify.app/projekty/jsme-fer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ochrance-preview.netlify.app/projekty/jsme-fer/</guid>
      <description>Kancelář veřejného ochránce práv je partnerem Prague Pride, z. s. v projektu We are fair (č. 777228) financovaného z programu Evropské unie Práva, rovnost a občanství (2014-2020).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kybernetická bezpečnost KVOP</title>
      <link>https://ochrance-preview.netlify.app/projekty/kyberneticka-bezpecnost-kvop/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ochrance-preview.netlify.app/projekty/kyberneticka-bezpecnost-kvop/</guid>
      <description>Registrační číslo projektu: CZ.06.3.05/0.0/0.0/15_011/0003134
Stručný popis projektu: Projekt je zaměřen na realizaci opatření pro zvýšení kybernetické bezpečnosti Kanceláře veřejného ochránce práv, která je správcem významného informačního systému. V rámci projektu budou realizována opatření na zvýšení fyzické bezpečnosti, systém zálohování, ochrana před vnějšími útoky, sběr a vyhodnocování dat o síťových tocích, systém pro testování zranitelnosti a v neposlední řadě bude zaveden management bezpečnostních informací a událostí s PIM/PAM.
Cíl projektu (záměr): Realizace technických opatření v Kanceláři veřejného ochránce práv, dle § 5 odst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naplňování vládní strategie pro rovnost žen a mužů v oblasti diskriminační reklamy</title>
      <link>https://ochrance-preview.netlify.app/projekty/diskriminacni-reklama/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ochrance-preview.netlify.app/projekty/diskriminacni-reklama/</guid>
      <description>Projekt „Naplňování vládní strategie pro rovnost žen a mužů v oblasti diskriminační reklamy“, který realizuje organizace NESEHNUTÍ Brno ve spolupráci s Kanceláří veřejného ochránce práv, se zaměřuje na zlepšení praxe posuzování diskriminační reklamy u odpovědných orgánů (zejm. krajských živnostenských orgánů, Rady pro rozhlasové a televizní vysílání a Ministerstva průmyslu a obchodu). Cílem projektu je podpora orgánů regulace reklamy ve vytváření etičtějšího a nediskriminujícího reklamního prostředí v ČR. V rámci projektu vzniknou analytické materiály pro zlepšení reklamního prostředí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podpora účinného systému sledování nucených návratů</title>
      <link>https://ochrance-preview.netlify.app/projekty/sledovani-nucenych-navratu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ochrance-preview.netlify.app/projekty/sledovani-nucenych-navratu/</guid>
      <description>Kancelář veřejného ochránce práv vykonává na základě zákona o veřejném ochránci práv sledování výkonu správního vyhoštění, předání nebo průvozu zajištěných cizinců a trestu vyhoštění cizinců, kteří byli vzati do vyhošťovací vazby nebo kteří vykonávají trest odnětí svobody (sledování vyhoštění).
Smyslem sledování vyhoštění je zabezpečení respektování práv zajištěných a vyhošťovaných cizinců a také dodržování mezinárodních závazků České republiky v této oblasti. Sledování vyhoštění přispívá ke zvyšování standardů zacházení s vyhošťovanými osobami a posiluje ochranu zvlášť zranitelných osob, jako jsou zejména nezletilí, nezletilí bez doprovodu, osoby se zdravotním postižením, starší lidé, těhotné ženy, rodiče samoživitelé s nezletilými dětmi a osoby, které byly mučeny, znásilněny nebo vystaveny jiné závažné formě psychického, fyzického nebo sexuálního násilí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Posílení aktivit  veřejného ochránce práv v ochraně lidských práv</title>
      <link>https://ochrance-preview.netlify.app/projekty/posileni-aktivit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ochrance-preview.netlify.app/projekty/posileni-aktivit/</guid>
      <description>Stručný popis projektu Veřejný ochránce práv (dále jen „ochránce“) dle zákona č. 349/1999 Sb., o veřejném ochránci práv, ve znění pozdějších předpisů, od samého počátku chrání osoby před jednáním vybraných veřejných úřadů a institucí, čímž má dle výslovného zákonného požadavku přispívat k ochraně základních práv a svobod. Jeho referenčním rámcem má být nejen prostá zákonnost, nýbrž vedle principů dobré správy rovněž principy demokratického právního státu, mezi něž v moderních demokraciích neodmyslitelně patří ochrana základních práv a svobod.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pozor na rozdíly v odměňování žen a mužů!</title>
      <link>https://ochrance-preview.netlify.app/projekty/rozdily-v-odmenovani-zen-a-muzu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ochrance-preview.netlify.app/projekty/rozdily-v-odmenovani-zen-a-muzu/</guid>
      <description>Kancelář veřejného ochránce práv realizuje od 1. května 2015 společně s Genderovým informačním centrem NORA, o. p. s. projekt &amp;ldquo;Pozor na rozdíly v odměňování žen a mužů!&amp;rdquo;.
Cílem projektu je zvýšit povědomí veřejnosti v ČR o problematice nerovného odměňování žen a mužů a také podnítit celospolečnenskou diskuzi o tomto jevu s dlouhodobými dopady na nerovné postavení žen v české společnosti. Projekt cílí rovněž na hledání způsobů, jak předcházet nerovnému odměňování žen a mužů v českém kontextu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projekty ve spolupráci s Masarykovou univerzitou</title>
      <link>https://ochrance-preview.netlify.app/projekty/projekty-s-mu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ochrance-preview.netlify.app/projekty/projekty-s-mu/</guid>
      <description>Centrum ekonomických a právních studií Masarykovy univerzity (reg.č. CZ.1.07/2.4.00/12.0055, Operační program Vzdělávání pro konkurenceschopnost, Oblast podpory 2.4 Partnerství a sítě)
Mezifakultní projekt, který Ekonomicko-správní fakulta realizuje ve spolupráci s Právnickou fakultou.
www.ceps.muni.cz
Teorie - dovednosti - praxe: inovace studia práva (reg.č. CZ.1.07/2.2.00/15.0198, Operační program Vzdělávání pro konkurenceschopnost, Oblast podpory 2.2 Vysokoškolské vzdělávání)
Cílem projektu je zvýšení konkurenceschopnosti studentů magisterského studijního programu Právo a právní věda, obor Právo na Právnické fakultě Masarykovy univerzity inovací studijního plánu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Služba šitá na míru</title>
      <link>https://ochrance-preview.netlify.app/projekty/sluzba-sita-na-miru/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ochrance-preview.netlify.app/projekty/sluzba-sita-na-miru/</guid>
      <description>Projekt Kanceláře veřejného ochránce práv (dále jen „KVOP“) „Služba šitá na míru“ si klade za cíl zajistit rovné příležitosti mužů a žen nejen v této organizaci, ale chce současně podpořit prosazování rovných příležitostí mužů a žen ve státní službě a zvýšit informovanost zaměstnanců a zaměstnankyň státní služby o jejich právech v oblasti slaďování osobního, rodinného a pracovního života.
Zlepšení podmínek rovnosti žen a mužů v KVOP napomůže zefektivnění výkonu věcné agendy veřejné ochránkyně práv v oblasti ochrany osob před diskriminací a prosazování práva na rovné zacházení.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
