<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Přehled poskytnutých informací podle zákona č. 106/1999 Sb., o svobodném přístupu k informacím on Ombudsman - Preview</title>
    <link>https://ochrance-preview.netlify.app/info106/</link>
    <description>Recent content in Přehled poskytnutých informací podle zákona č. 106/1999 Sb., o svobodném přístupu k informacím on Ombudsman - Preview</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs</language><atom:link href="https://ochrance-preview.netlify.app/info106/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2009</title>
      <link>https://ochrance-preview.netlify.app/info106/2009/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ochrance-preview.netlify.app/info106/2009/</guid>
      <description>Práva zdravotně postižených
Funkčnost datové schránky Kanceláře veřejného ochránce práv
Statistika podnětů týkajících se odpírání práva na informace
Počty podnětů v roce 2008</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2010</title>
      <link>https://ochrance-preview.netlify.app/info106/2010/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ochrance-preview.netlify.app/info106/2010/</guid>
      <description>Činnost ochránce na legislativním poli
Využití systému datových schránek v Kanceláři veřejného ochránce práv
Vozový park Kanceláře veřejného ochránce práv
Datová schránka Kanceláře veřejného ochránce práv v lednu 2010
Počty PC a notebooků v Kanceláři veřejného ochránce práv
Zaměstnanost v Kanceláři veřejného ochránce práv
Třídění odpadů v Kanceláři veřejného ochránce práv</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2011</title>
      <link>https://ochrance-preview.netlify.app/info106/2011/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ochrance-preview.netlify.app/info106/2011/</guid>
      <description>1/2011 – zákon o VOP a interní předpisy KVOP Žádost o informace. Odpověď na žádost.
Žádost o informace. Odpověď na žádost.
2/2011 – informace z oblasti ochrany spotřebitele Žádost o informace. Odpověď na žádost.
3/2011 – přístupnost informací prostřednictvím elektronických médií (už je na webu) Žádost o informace. Odpověď na žádost.
4/2011 – informace k šetření spisu z nezařazené oblasti státní správy klientovi – stanovisko ředitele Magistrátu hl. m. Prahy Žádost o informace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2012</title>
      <link>https://ochrance-preview.netlify.app/info106/2012/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ochrance-preview.netlify.app/info106/2012/</guid>
      <description>1/2012 – připomínky VOP k Návrhu věcného záměru nové právní úpravy vstupu pobytu cizinců na území ČR, volného pohybu občanů EU a jejich rodinných příslušníků a ochrany státních hranic Žádost o informace. Odpověď na žádost. Příloha.
2/2012 – informace k šetření podnětu z oblasti ochrana vod Žádost o informace. Odpověď na žádost. Příloha.
3/2012 – organizace poskytující KVOP poradenské a právní služby Žádost o informace. Odpověď na žádost.
4/2012 – informace k šetření podnětů z oblasti řízení o odstranění staveb a ochrany přírody a krajiny Žádost o informace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013</title>
      <link>https://ochrance-preview.netlify.app/info106/2013/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ochrance-preview.netlify.app/info106/2013/</guid>
      <description>1/2013 – informace k šetření podnětu z oblasti ochrany životního prostředí (dotace z programu „Zelená úsporám“) Žádost o informace. Odpověď na žádost. Příloha
2/2013 – informace k šetření z oblasti sociálněprávní ochrany dětí Žádost o informace. Odpověď na žádost. Příloha1. Příloha2.
3/2013 – informace k šetření podnětu z oblasti správy na úseku zaměstnanosti Žádost o informace. Odpověď na žádost. Příloha.
4/2013 – informace z oblasti rozpočtu, výdajů, zaměstnanců, mezd, zřizovatele, web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014</title>
      <link>https://ochrance-preview.netlify.app/info106/2014/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ochrance-preview.netlify.app/info106/2014/</guid>
      <description>1/2014 – Informace k šetření podnětů z oblasti správy pozemních komunikací Žádost o informace. Odpověď na žádost.
2/2014 – Informace týkající se elektronické komunikaci Kanceláře VOP Žádost o informace. Odpověď na žádost.
3/2014 – Informace k šetření podnětů od občanů na Českou kancelář pojistitelů Žádost o informace. Odpověď na žádost.
4/2014 – Informace k šetření podnětu z oblasti správního vyhoštění a zajištění cizince Žádost o informace. Odpověď na žádost. Příloha č.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015</title>
      <link>https://ochrance-preview.netlify.app/info106/2015/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ochrance-preview.netlify.app/info106/2015/</guid>
      <description>1/2015 – Informace k počtu žalob ve veřejném zájmu podaných VOP Žádost o informace. Odpověď na žádost.
3/2015 – Bakalářská práce na téma Okamžité zrušení prac.poměru Žádost o informace. Odpověď na žádost.
4/2015 – Informace o příslušnosti orgánu k prošetření trestného činu Žádost o informace. Odpověď na žádost.
5/2015 – Informace o podmínkách v pobytových střediscích v ČR Žádost o informace1. Žádost o informace2. Odpověď na žádost. Příloha1. Příloha2. Příloha3. Příloha4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016</title>
      <link>https://ochrance-preview.netlify.app/info106/2016/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ochrance-preview.netlify.app/info106/2016/</guid>
      <description>1/2016 – Informace z oblasti rozpočtu Žádost o informace. Odpověď na žádost.
2/2016 – Informace k šetření podnětu z oblasti sociálněprávní ochrany dětí Žádost o informace. Odpověď na žádost.
3/2016 – Informace k šetření podnětů z oblasti katastru nemovitostí Žádost o informace. Odpověď na žádost. Doplnění. Odpověď na doplnění. Stížnost. Rozhodnutí.
4/2016 – Informace k šetření podnětu z oblasti ochrana vod, vodní díla Žádost o informace. Odpověď na žádost. Příloha1. Příloha2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017</title>
      <link>https://ochrance-preview.netlify.app/info106/2017/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ochrance-preview.netlify.app/info106/2017/</guid>
      <description>1/2017 – Žádost o zaslání zákona o výkonu trestu odnětí svobody Žádost o informace.
Odpověď na žádost.
4/2017 – Informace z oblasti vězeňství Žádost o informace.
Odpověď na žádost.
5/2017 – Informace z oblasti legislativy ČR Žádost o informace.
Odpověď na žádost.
Příloha1. Příloha2.
6/2017 – Informace ze spisu z oblasti šetření PČR Žádost o informace.
Odpověď na žádost.
Příloha1. Příloha2.
7/2017 – Informace ze spisu ve věci RRTV Žádost o informace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018</title>
      <link>https://ochrance-preview.netlify.app/info106/2018/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ochrance-preview.netlify.app/info106/2018/</guid>
      <description>1/2018 – Informace ze spisu z oblasti sociálního zabezpečení Žádost o informace.
Odpověď na žádost.
5/2018 – Informace ze spisů z oblasti sociálně-právní ochrany dětí a mládeže Žádost o informace.
Odpověď na žádost.
Příloha 1. Příloha 2.
6/2018 – Informace k podání žaloby ve veřejném zájmu Žádost o informace.
Odpověď na žádost.
7/2018 – Informace z oblasti vězeňství Žádost o informace.
Odpověď na žádost.
Příloha.
8/2018 – Informace k podání stěžovatele Žádost o informace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019</title>
      <link>https://ochrance-preview.netlify.app/info106/2019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ochrance-preview.netlify.app/info106/2019/</guid>
      <description>1/2019 – Informace ze spisu z oblasti ochrany životního prostředí Žádost o informace.
Odpověď na žádost.
Příloha 1. Příloha 2.
Příloha 3. Příloha 4.
3/2019 – Informace ze spisu z oblasti vězeňství Žádost o informace.
Odpověď na žádost.
Příloha. 
4/2019 – Informace ze spisu z oblasti územní, stavební řízení, užívání stavby Žádost o informace.
Odpověď na žádost.
Příloha 1. Příloha 2.
5/2019 – Informace ze spisu správa pozemních komunikací Žádost o informace.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020</title>
      <link>https://ochrance-preview.netlify.app/info106/2020/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ochrance-preview.netlify.app/info106/2020/</guid>
      <description>1/2020 – Informace k působnosti VOP Žádost o informace.
Odpověď na žádost.
3/2020 – Informace ze spisu z oblasti vězeňství Žádost o informace.
Odpověď na žádost.
Příloha.
6/2020 – Informace ze spisu z oblasti státní služby Žádost o informace.
Odpověď na žádost.
7/2020 – Informace k působnosti VOP a činnosti KVOP Žádost o informace.
Odpověď na žádost.
8/2020 – Informace z oblasti vězeňství Žádost o informace.
Odpověď na žádost.
Příloha 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021</title>
      <link>https://ochrance-preview.netlify.app/info106/2021/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ochrance-preview.netlify.app/info106/2021/</guid>
      <description>1/2021 – Informace ze spisu z oblasti územní, stavební řízení, užívání stavby Žádost o informace.
Odpověď na žádost.
2/2021 – Informace z oblasti vězeňství Žádost o informace.
Odpověď na žádost.
3/2021 – Informace z oblasti připomínek VOP k návrhu zákona Žádost o informace.
Odpověď na žádost.
Příloha 1. Příloha 2.
5/2021 – Informace z oblasti statistických dat při vyřizování podnětů VOP Žádost o informace.
Odpověď na žádost.
7/2021 – Informace ke spisu z oblasti ochrany dětí, mládeže a rodiny Žádost o informace.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
