<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Působnost ombudsmana on Ombudsman - Preview</title>
    <link>https://ochrance-preview.netlify.app/pusobnost/</link>
    <description>Recent content in Působnost ombudsmana on Ombudsman - Preview</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs</language><atom:link href="https://ochrance-preview.netlify.app/pusobnost/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dohled nad omezováním osobní svobody</title>
      <link>https://ochrance-preview.netlify.app/pusobnost/dohled-nad-omezovanim-osobni-svobody/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ochrance-preview.netlify.app/pusobnost/dohled-nad-omezovanim-osobni-svobody/</guid>
      <description>Takovými místy jsou nejen věznice a policejní cely, ale také zařízení pro děti, domovy pro seniory, zařízení pro lidi se zdravotním postižením, léčebny pro dlouhodobě nemocné, psychiatrické nemocnice, kojenecké ústavy, zařízení pro zajištění cizinců aj..
Co je to národní preventivní mechanismus?
 Kromě toho vyřizujeme zejm. stížnosti vězněných osob, pacientů psychiatrických nemocnic, kteří vykonávají ústavní ochranné léčení a cizinců ze zařízení pro cizince. Dohlížíme také na provádění vyhoštění cizinců.
Návštěvy zařízení jsou zpravidla neohlášené, vedoucí zařízení je informován až přímo na místě o zahájení návštěvy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Justice, migrace, finance</title>
      <link>https://ochrance-preview.netlify.app/pusobnost/justice-migrace-finance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ochrance-preview.netlify.app/pusobnost/justice-migrace-finance/</guid>
      <description>Státní správa soudů V souvislosti s činností soudů si lidé nejčastěji stěžují na průtahy v soudních řízeních nebo na nevhodné chování soudních osob a narušování důstojnosti řízení. Tyto stížnosti má podle zákona o soudech a soudcích za úkol vyřizovat předseda soudu a ombudsman může prověřit, jak stížnost vyřídil. Zabýváme se také činností Ministerstva spravedlnosti, správou státního zastupitelství nebo tím, jak je vykonávána správa nad znalci/tlumočníky či jinými právnickými profesemi.
 Případ průtahů u soudu při stanovení výživného</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monitorování práv lidí s postižením</title>
      <link>https://ochrance-preview.netlify.app/pusobnost/monitorovani-prav-osob-se-zdravotnim-postizenim/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ochrance-preview.netlify.app/pusobnost/monitorovani-prav-osob-se-zdravotnim-postizenim/</guid>
      <description>Za tímto účelem provádíme výzkumy, šetření a vypracováváme doporučení ke zlepšení situace lidí s postižením. Intenzivně přitom spolupracujeme právě s lidmi s postižením a s neziskovými organizacemi.
Naše činnost vychází z poznatků z praxe. Ombudsman má poradní orgán složený z lidí s postižením nebo lidí hájících práva lidí s postižením. Úkolem poradního orgánu je získávat podněty poukazující na systémové problémy, pomáhat při stanovování priorit a doporučení, stanovovat témata, kterým je třeba se v oblasti práv osob s postižením věnovat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rodina, zdravotnictví a práce</title>
      <link>https://ochrance-preview.netlify.app/pusobnost/rodina-zdravotnictvi-a-prace/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ochrance-preview.netlify.app/pusobnost/rodina-zdravotnictvi-a-prace/</guid>
      <description>Rodina Lidé nejčastěji hledají pomoc s problémy v oblasti rodinného života, zejména když nejsou spokojeni s postupem orgánu sociálně-právní ochrany dětí. Tedy např. v situaci, kdy rodič brání druhému rodiči ve styku s dítětem, kdy hrozí odebrání dítěte z rodiny, kdy kolizní opatrovník v soudním řízení nehájí zájem dítěte. Věnujeme se ale i problematice náhradní rodinné péče a stížnostem na podmínky v zařízeních pro děti apod.
 Případ umístění dívky do krizového zařízení pro děti</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rovné zacházení a diskriminace</title>
      <link>https://ochrance-preview.netlify.app/pusobnost/rovne-zachazeni-a-diskriminace/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ochrance-preview.netlify.app/pusobnost/rovne-zachazeni-a-diskriminace/</guid>
      <description>Zatímco „tradiční“ působnost ombudsmana se vztahuje pouze na úřady a instituce vykonávající státní správu, v oblasti diskriminace se ombudsman může zabývat i stížnostmi na diskriminační jednání obcí (např. při pronajímání obecních bytů), zaměstnavatelů (při výběru zaměstnanců, odměňování, ukončování pracovního poměru apod.), obchodníků (při nabízení produktů a služeb), škol a dalších.
Diskriminací se obecně rozumí odlišné zacházení ve srovnatelných situacích bez rozumného odůvodnění. Nestačí se však diskriminovaným či diskriminovanou pouze cítit – diskriminace musí skutečně existovat jako jednání popsané a zakázané zákonem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sociální zabezpečení</title>
      <link>https://ochrance-preview.netlify.app/pusobnost/socialni-zabezpeceni/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ochrance-preview.netlify.app/pusobnost/socialni-zabezpeceni/</guid>
      <description>Důchody Ročně řešíme okolo 500 podnětů týkajících se důchodů. Nejčastěji jde o invalidní důchod, následují podněty na starobní důchod, ale zabýváme se i pozůstalostními důchody (vdovský, vdovecký, sirotčí) a hornickými důchody. Lidé obvykle nesouhlasí s výší přiznaného důchodu, stěžují si, že nebyly zohledněny všechny doby pojištění, že bylo špatně stanoveno datum vzniku invalidity apod. Důchody jsou jedna z našich nejúspěšnějších oblastí – pokud zjistíme pochybení úřadů, téměř vždy se nám podaří chyby napravit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stavební řád</title>
      <link>https://ochrance-preview.netlify.app/pusobnost/stavebni-rad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ochrance-preview.netlify.app/pusobnost/stavebni-rad/</guid>
      <description>Stavebnictví Lidé nejčastěji hledají pomoc v souvislosti s umístěním a povolením stavby. Dalším velkým tématem je řízení o odstranění stavby a s tím související řízení o dodatečném povolení stavby. Zabýváme se například i stížnostmi na užívání stavby k jinému účelu, než k jakému je zkolaudovaná. Lidé si také stěžují na nečinnost stavebního úřadu při řešení havarijního stavu staveb.
 Ombudsman zakročil proti stavbě v přírodním parku
Média upozornila, že někdo staví v přírodním parku na místě, kde se to vůbec nesmí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veřejný pořádek</title>
      <link>https://ochrance-preview.netlify.app/pusobnost/verejny-poradek/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ochrance-preview.netlify.app/pusobnost/verejny-poradek/</guid>
      <description>Věnujeme se také pozemkovému právu, tj. hlavně činnosti katastrálních a pozemkových úřadů. Řešíme problémy ve státní službě a ve služebním poměru, poskytování informací, ochranu osobních údajů nebo postup Policie ČR (když nekoná jako orgán činný v trestním řízení).
Ročně vyřídíme více než 2000 podnětů.
 Případ nepřístupné cesty k chatě
Pan Jiří vlastní chatu, ale nemohl se k ní dostat. Majitel sousední nemovitosti totiž provedl na obecní cestě takové úpravy, že přestala být sjízdná k chatě pana Jiřího.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
